\documentclass[a4paper, 12pt, dvipsnames]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx, float}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{pdflscape}

\usepackage{multicol} %Pour mettre un texte sur plusieurs colonnes

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=1cm, bottom=1cm, right=2cm, left=2cm}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - DM 03 - La panthère}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\color{white}}
	\fancyfoot[R]{\scriptsize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{empty}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 03 - La panthère}}
\end{center}
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
\textbf{\underline{Conseils}}\\
L'objectif de ce travail est de suivre les différentes instructions pour construire une panthère à l'aide de sa règle, de son équerre et de son compas.\\
Il est conseillé de ne pas appuyer trop fort avec son crayon gris pour pouvoir ensuite effacer les traits de constructions.\\
Cocher au fur et à mesure de votre avancée les étapes réalisées.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\includegraphics[width=5cm]{Panthère.png}
\end{minipage}
\\
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \faCircle[regular]\, Prendre une feuille blanche dans le sens paysage (horizontalement).
	\item \faCircle[regular]\, Tracer un segment $[AB]$ de \Lg{12} horizontalement au milieu de la feuille.
	\item \faCircle[regular]\, Placer le point $O$ milieu de $[AB]$.
	\item \faCircle[regular]\, Tracer la droite $(d)$ perpendiculaire à $(AB)$ passant par le point $O$.
	\item \faCircle[regular]\, Sur la droite $(d)$, placer en dessous de $[AB]$ les points suivants :\begin{enumerate}[label=\textbullet]
		\item \faCircle[regular]\, $C$ à \Lg{4.5} du point $O$.
		\item \faCircle[regular]\, $D$ à \Lg{7.5} du point $O$.
		\item \faCircle[regular]\, $E$ à \Lg{8} du point $O$.
		\item \faCircle[regular]\, $F$ à \Lg{9} du point $O$.
		\end{enumerate}
	\item \faCircle[regular]\, Tracer les segments $[AC]$ et $[BC]$.
	\item \faCircle[regular]\, Placer le point $G$ tel que : $G \in [AC]$ et tel que $CG = \Lg{2}$.
	\item \faCircle[regular]\, Placer le point $H$ tel que : $H \in [BC]$ et tel que $CH = \Lg{2}$.
	\item \faCircle[regular]\, Sur la droite $(d)$, placer au-dessus de $[AB]$ le point $I$ à \Lg{5} du point $O$.
	\item \faCircle[regular]\, Tracer la droite $(d')$ perpendiculaire à $(d)$ et passant par le point $I$.
	\item \faCircle[regular]\, Sur la droite $(d')$, placer à gauche de la droite $(d)$, les points suivants :\begin{enumerate}[label=\textbullet]
		\item \faCircle[regular]\, $J$ à \Lg{7.5} du point $I$.
		\item \faCircle[regular]\, $L$ à \Lg{8} du point $I$.
		\end{enumerate}
	\item \faCircle[regular]\, Sur la droite $(d')$, placer à droite de la droite $(d)$, les points suivants :\begin{enumerate}[label=\textbullet]
		\item \faCircle[regular]\, $K$ à \Lg{7.5} du point $I$.
		\item \faCircle[regular]\, $M$ à \Lg{8} du point $I$.
		\end{enumerate}
	\item \faCircle[regular]\, Tracer les segments $[OL]$ et $[OM]$.
	\item \faCircle[regular]\, Placer le point $N$ tel que : $N \in [OL]$ et tel que $ON = \Lg{3}$.
	\item \faCircle[regular]\, Placer le point $P$ tel que : $P \in [OM]$ et tel que $OP =  \Lg{3}$.
	\item \faCircle[regular]\, Tracer les cercles de centre $A$, $B$ et $C$ de rayon \Lg{3.5}.
	\item \faCircle[regular]\, Tracer les cercles de centre $G$ et $H$ de rayon \Lg{3}.
	\item \faCircle[regular]\, Tracer les cercles de centre $N$ et $P$ de rayon \Lg{5.5}.
	\item \faCircle[regular]\, Tracer les cercles de centre $J$, $K$, $L$ et $M$ de rayon \Lg{2.5}.
	\item \faCircle[regular]\, Tracer les cercles de centre $D$, $E$ et $F$ de rayons respectifs \Lg{4}, \Lg{5} et \Lg{6}. (\textit{Ce n'est pas grave si ces cercles sortent de la feuille}).
	\item \faCircle[regular]\, Tracer les cercles de centre $I$ et $O$ de rayons respectifs \Lg{5.5} et \Lg{4.5}. (\textit{Ce n'est pas grave si le cercle de centre I sort un peu de la feuille}).
	\item \faCircle[regular]\, Repasser soigneusement en trait plein avec un stylo/feutre noir les traits permettant d'obtenir la panthère (image ci-dessus).
	\item \faCircle[regular]\, Effacer les autres traits de construction.
	\item \faCircle[regular]\, \textbf{FACULTATIF} : Colorier la panthère avec les couleurs de votre choix.
\end{enumerate}

\begin{comment}
\begin{landscape}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(30u,18u)}]
		pair A,B,O,C,D,E,F,G,H,I,J,L,K,M,N,P,I',I'';
		A=u*(9,10);
		B=u*(21,10);
		trace segment(A,B);
		trace marquesegment(A,B);
		O=milieu(A,B);
		C=u*(15,5.5);
		D=u*(15,2.5);
		E=u*(15,2);
		F=u*(15,1);
		marque_p:="croix";
		trace perpendiculaire(A,B,O);
		trace codeperp(C,O,B,5);
		trace segment(A,C);
		trace segment(B,C);
		G=segment(A,C) intersectionpoint cercles(C,2u);
		H=segment(B,C) intersectionpoint cercles(C,2u);
		I=u*(15,15);
		trace perpendiculaire(O,C,I);
		J=u*(7.5,15);
		L=u*(7,15);
		K=u*(22.5,15);
		M=u*(23,15);
		trace codeperp(J,I,O,5);
		trace segment(O,L);
		trace segment(O,M);
		N=segment(O,L) intersectionpoint cercles(O,3u);
		P=segment(O,M) intersectionpoint cercles(O,3u);
		pointe(C,D,E,F,G,H,I,J,L,K,M,N,P);
		trace cercles(A,3.5u);
		trace cercles(B,3.5u);
		trace cercles(C,3.5u);
		trace cercles(G,3u) withpen pencircle scaled 2bp;
		trace cercles(H,3u) withpen pencircle scaled 2bp;
		I'=cercles(C,3.5u) intersectionpoint cercles(G,3u);
		I''=cercles(C,3.5u) intersectionpoint cercles(H,3u);
		%trace arccercle(I',I'',C) withpen pencircle scaled 2bp;
		trace cercles(N,5.5u);
		trace cercles(P,5.5u);
		trace cercles(J,2.5u);
		trace cercles(K,2.5u);
		trace cercles(L,2.5u);
		trace cercles(M,2.5u);
		trace cercles(D,4u);
		trace cercles(E,5u);
		trace cercles(F,6u);
		trace cercles(I,5.5u);
		trace cercles(O,4.5u);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.ulft(btex O etex, O);
		label.lft(btex C etex, C);
		label.lft(btex D etex, D);
		label.lft(btex E etex, E);
		label.lft(btex F etex, F);
		label.llft(btex G etex, G);
		label.lrt(btex H etex, H);
		label.lrt(btex I etex, I);
		label.lrt(btex J etex, J);
		label.lrt(btex L etex, L);
		label.lrt(btex K etex, K);
		label.lrt(btex M etex, M);
		label.lrt(btex N etex, N);
		label.lrt(btex P etex, P);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{landscape}

\end{comment}
\end{document}
